---
title: 设计徽标总结
category: 生活
tags:
  - 生活
  - 设计
id: '86'
date: 2019-08-31 14:12:54
updated: 2019-08-31 14:12:54
---

最近班里说要设计一个班徽, 分成几组, 半个小时之后出方案投票. 当然, 最后我们组惨败. 这里总结一下.

#### 创意元素收集

我们想到的元素可以说是还是比较有创意的了, 但是之后的骚操作可能才是败因.

#### 分工

分工是个问题, 现在我也想不到解决方案. 比如我们每个人可能都有不太一样的方案, 各自着手, 而不是先有一个雏形, 再共同改善. 然后我们同时还要设计口号, 也不好分工, 但是多任务效率就特别低. 可能还是让大家认领任务好些.

#### 要素过多

徽章就简单点啦. 我们的主要设计就是把想到的元素一股脑往上堆, 结果没有重点, 没有中心. 获胜组就正是选择了更有创意的铀元素作为中心, 简明, 有新意, 突出重点, 一看就分出好坏. 我们虽然也想到了铀这一点, 但是要素过多应该会是主要败因.
